
\begin{enigme}[Architecture]

Voici la Grande Arche de la Défense à Paris  et la Puerta de Europa à Madrid.
\begin{center}
 \includegraphics[height=3.2cm]{./2G1/images/Arche_defense.eps}
% archedefense.eps: 0x0 pixel, 300dpi, 0.00x0.00 cm, bb=
\includegraphics[height=3.2cm]{./2G1/images/puertadeleuropa.eps}
% puertadeleuropa.eps: 0x0 pixel, 300dpi, 0.00x0.00 cm, bb=
\end{center}
\begin{enumerate}
 \item Représenter ces deux bâtiments en perspective cavalière. 
\item Réaliser un patron permettant de construire une  maquette au $1/\nombre{1000}$ de chacun de ces bâtiments. On prendra comme dimensions réelles:
\begin{description}
 \item[pour l'arche de la Défense:] \um{100} pour la longueur de l'arête du cube extérieur et \um{70} pour la longueur de l'arête du cube intérieur;
 \item[pour la puerta de Europa:]\um{115} de hauteur, une inclinaison de 15\degre\ et la base est un carré d'aire environ \umq{1170}.
\end{description}
\end{enumerate}



\end{enigme}

